窮人最大問題

窮人最大問題
1. 低學歷，有問題只會屌，唔會思考問題
2.講嘢自相矛盾
3. 子女有成就就認屎認屁，子女失敗永遠推卸責任之餘，仲要踩多幾腳，一旦捱唔住就話你少少野都唔捱得
4. 零私隱
5. 對自己人勁刻薄，乜都要慳，對住外人扮大袋
6. 永遠只識屌罵，摧毀子女自尊自信，所以好多毒撚都係貧窮出身
7. 子女冇自信變咗毒撚後，唔識同人溝通，人際關係差，結果子女中學成長比人排。更嚴重係如果學埋父母醜惡性格，會比人欺凌
8. 慳小財，輸大財。買嘢只聽片面之詞，從不認真了解產品
9. 冇一套正確人生觀灌輸比子女
10. 自私得嚟仲要蠢
11. 少少嘢就沾沾自喜，以為自己好了不起
12. 視投資為洪水猛獸
13. 從來唔跟大路野，覺得人哋搵笨柒，自己用冷門野以為自己好醒，殊不知自己先on9
14. 又要馬兒不吃草
15. 子女做少少野/用少少錢就屌，總之煩到佢/洗下錢又罵
16. 子女成長從不理會（eg: 子女係學校比老師針對以致SBA低分，佢哋就話有料考好公開試嘅話sba點差都唔會影響你）
仲有更多（eg: 揀學校要近屋企，校服買XL方便著足6年）

唔會
窮有窮好

9 無都算，最pk係強逼仔女跟佢果套垃圾經驗，以至遺傳貧窮

我老豆老母中9成

除咗1，其他全部認同， 因為識好多人 包括搵十鬆d萬既人 見到有問題都只係會屌

揀學校要近屋企
當年我阿媽都咁同我講

結果幾努力都只係入到所謂既地區名校

我覺得問題係，一個人由細規劃好重要！！！

窮父母根本就唔識幫仔女規劃未來

揀學校要近屋企真係隨時咁就一世

當年屋企人貪近揀左垃圾官小 結果成級得一班人入得返band1英中仲要入得返既人 9成小學就開始補習

方便就最好
因為慳車$

中小學真係是但就得
你係有料點都入到三大
入唔到唔好怪父母

覺得讀愈多書搵到愈多錢

有幾點都幾中

駁唔到
窮人啲窮思想真係好撚恐怖
開口埋口講錢
買少少嘢都唔撚得
由細到大都冇用過咩貴野
十八歲前都冇撘過飛機
垃圾父母開口埋口淨係識屌
屋企連個好嘅温書環境都冇
就日日屌我唔讀書
屌你乜都俾唔到我
就一直話我唔感恩
感你老母咩感 真係多撚謝你生我出嚟窮捱
仲有好多窮父母都唔識教
一講唔啱就粗口橫飛喊打喊殺
幾撚時到我重刷呀

"有問題只會屌, 唔會思考" 好中
其他問題都係呢樣衍生出黎

中好多

你睇吓幾多窮人識time management

我都係year 1先知呢個現實

仲有就係唔肯/鐘意睇書, 唔肯吸取其他人既經驗

窮人最大問係冇錢唔應該有生育能力窮人生仔正仆街

第12點唔認同⋯ 投資唔識 但又貪心想搵快錢，永遠買完都唔知自己買左乜

如果有自願性質孤兒院，

脫貧機會一定大大提升。

跟麵神
入教
對家

What is it

細個覺得無得簡
大咗覺得自己好可憐

算喺逃出咗少少父母陰影

覺得個政府有問題，只會對住電視機屌
發泄完繼續生活
加多句，人地有權有勢，我可以出咩聲
中國人心態，我只係一介草民，仲生存到已經好好

真

見到立會法議員嘈交扔野就一定錯！
但自己係屋企嬲起上黎扔爛哂d野發脾氣就無問題
加多句：屌，我最多咪買過哂囉

儲蓄保！

窮人：我有時間書不如拎去睇tvb啦，返工咁辛苦

其實窮仲生乜撚野仔，好撚自私

養兒防老呀

睇過研究係平均多三成 但最少多選擇啲

lm

人地有錢讀緊牛津劍橋啦

係我24~5歲果年
我家中個mon壞左
去黃金買左兩個番屋企
大約900蚊個

由細到大我買咩野老母都會鬧我
由兩百蚊盒模型到幾蚊本既game weekly
所以我已經有左報細數既習慣

果日拎住2個mon番屋企
佢一日就問我幾多錢
我就話$300蚊個
佢都係到鬧我亂洗錢
我話我做野要用到 (做IT)
之後下刪幾萬字, 鬧足我6個鐘
又話電費貴(700蚊兩個月), 亂用電
我就同佢講每個月俾比1000蚊家用
之後都係咁屌我亂用電

就係呢一日
我情緒爆炸, 同佢嘈得好勁好勁
我決定左搬出黎住

富人

窮人細路去孤兒院生活至少好過跟住窮父母

可能最基本住既環境，同伙食都差到仆街

細個我屋企冇房，
一邊讀書，佢哋一邊係到嘈喧巴閉

大個半工讀，夜晚留係公司靜靜地溫書做功課。

個陣唔知讀書有得借錢，父母得2-3萬儲蓄。
諗都唔敢諗。

不過半工讀交學費係輕鬆d

伙食，讀小學午餐係一隻鼓油煎蛋同一碗白飯。

你冇錢咪臨老入牛津劍橋囉

叫你生個孫
老豆已經係終極反面教材教你窮人生仔後果
仲要冇自知之明

讀愈多書搵到愈多錢
無錯, 但佢地唔知個d書係 cambridge, oxford d 書

點解佢哋唔反省下自己
生咗啲仔女出嚟 但冇俾過啲好生活佢哋
唔覺得慚愧㗎咩？
唔覺得要令仔女同自己一齊捱苦係好差㗎咩？
窮都算撚數喇 但你唔好精神折磨人啦屌
乜柒都可以拎出嚟屌一餐
知唔知咁樣會令到仔女好壓抑好辛苦㗎
窮人生仔正仆街

其實仔女大可以一樣由細個數返佢哋轉頭

不能同意更多
遺傳窮人思想真係好仆街
利申：身受其害

講多少少

之後佢發現左原來係我18歲果年
做房處既親戚有問過我老母
話有間公屋可以買, 轉我個名
當時好似十幾萬左右
老母覺得我供唔到
問都冇問過就推左人...

我16歲出黎做黎
18歲果時搵20k一個月
點解唔問下我....

之後又比我發現左
買野咩都鐘意用分期, 有咁長拖咁長
佢信用卡冇錢找數
問都唔問我就自己去用信用卡現金透支去還另一張既min pay
太on9....
你冇, 你問下我, 我一炮過幫你找清條卡數啦
你唔想既, 咪比番息我lo
之後到幾張卡一齊爆啦
就喊住求我
邊有得唔幫...
好記得當時打算買日本樓, full pay
果時買30萬, 而家過百

唉

睇緊既咁多位

當我求下你地
窮人真係唔好生仔
害左個仔, 又害左自己

到今時今日
佢永遠都係覺得我係細路
咩都唔識
亂洗錢

經歷過太多太多
佢見我有d錢, 就會突然爆d卡數叫我找
我屌又屌過, 求又求過, 喊又喊過
永遠都唔會改, 永遠都唔覺得自己錯, 永遠都唔聽人講

所以好多野我都已經冇話過比佢知
而家自己讀番大學夜校
我話上堂學電腦, 佢覺得我係學excel, 話教番我...
成日問我住邊, 番唔番屋企住, 我真係頂唔順同佢相處...
我就話公司有宿舍免費有得住 (實則買左樓)

日日同佢講好窮, 冇錢洗, 冇俾家用, 幾個月先番一次屋企
係星期日約左佢母親食餐飯

佢就成日擔心我....

其實我係咪好不孝.......

窮人, 真係唔好生仔....

咁你都幾乖仔
仲肯幫佢還 睇到都心酸
我今年出嚟做嘢
老母想我一個月俾一萬家用
獅子開大口
家姐呀哥一蚊都唔使俾
我就俾錢佢養個仔
食撚屎
你冇俾過啲咩我仲好意思要我俾咁多錢

我20歲都俾過一萬家用
之後發現佢中左傳銷陷阱 (康寶萊)
仲話我唔識

唉...
我心諗.... 呀媽, 你個仔我傳銷又做過, 倫敦金又做過, 保險信用卡又做過
都唔知屌唔屌佢好...

一鬧交就大聲夾冇準
好似同緊3個林琳玩城市論壇
好啦, 講唔贏人就一哭二鬧三上釣
由細到大都係咁

你都好, 有兄弟姊妹
我獨生

老豆老母都過60
老豆日日食二包煙
老母就成日憶鬰
兩個都係廢老藍

小六果年因老豆on99 過大海賭左幾十萬
所有男家親戚都斷左關係
成日係到諗
到咁上下佢地有病又要睇醫生
又要用錢, 又冇人幫到我
又要用錢, 又要清我一次袋
又要用錢, 又打亂我人生計劃

唉

窮人, 求下你
諗下自己點解窮, 點解改變唔到
唔好期望生個仔比d心機就可以養大佢
養細路真係要好多錢, 好多時間, 好多心機
你窮, 要生活, 要番工, 點養?

窮人真係唔好生仔
求下你地 求下你地

話佢知怕佢嬲

同埋中學唔係是但就得
廢學校好難考得好 HKDSE，冇得直入，好多要 NonJupas。
DGS 名校畢業既，人地有啲係中學陣時已經讀緊大學既野
HKMO HKPhO HKBO HKChO HKOI
甚至出國，IMO IPhO IOI
大學先修計劃，之後入到就可以直接讀Year 2 甚至 Year 3 既野
好學校畢業既，可以建立優越的英文能力，呢啲之後好難建立到，就算大學都好
利申：本人就讀於香港科技大學的

樓主自傳

好中

成功脫貧，同佢地斷絕關係吧喇

特別係教育方面上
窮人同一般中產都差好遠
窮人永遠只會覺得自己仔懶唔夠醒先無好成績

只係講中產家庭
見自己仔女落後左進度就會嘗試分析返原因出來去解決
窮人經常一味屌屌屌
同其他讀得成書的朋友親戚仔女去比較
問返個仔轉頭人地做到點解你做唔到之類
死都唔會知道每一步都係環環扣住

你先係咁

我們這一代文化程度不太好，學歷也有問題，以勞力換取金錢，省吃儉用才能給你們可上大學，雖然補習賺到少少咋就去花錢，旅行、食好西；出來做事人工不斷升，什麼2.5K～4.5K而大部分不懂儲錢的習慣，已經不提家用的回報問題，這個當你們做父母，由你決定自己的生活，大多都有自己的做法，我們這一代如做得不好，就由你們用新一代方式承傳下去，但願你們的孩子沒有上面的投訴！

你幾歲

窮人生仔正仆街。。。但你阻止唔到被出世

準

重刷真係要靠自己
起碼你睇得呢個po,有自己思想有批判力有反思能力

自己買野點解要同佢地交待

可以參考番樓主既第 1, 4, 6, 8, 9 同 15項

1. 低學歷，有問題只會屌，唔會思考問題
4. 零私隱
6. 永遠只識屌罵，摧毀子女自尊自信，所以好多毒撚都係貧窮出身
8. 慳小財，輸大財。買嘢只聽片面之詞，從不認真了解產品
9. 冇一套正確人生觀灌輸比子女
15. 子女做少少野/用少少錢就屌，總之煩到佢/洗下錢又罵

50年代

80歲

今年2030年？

60幾 識上連登

手足你有咁既成就都好勁 了不起

但你生得的 你明白個痛苦嘅話你改變到呢個輪迴

你算開明派
不過你子女都似係無儲錢習慣

12. 視投資為洪水猛獸

當投資係買馬咁玩亂鳩嚟仲多

除咗呢點都好中
對仔女點樣永遠只睇成績同錢嚟衡量

真 如果老豆一早買定層樓比我就好

點會不孝
屌又屌過
佢哋都唔撚聽 可以點

成日都覺得d人吹奏老豆老母一定點好點好好戇鳩
有冇諗過佢哋本身就冇諗住生你出嚟

各位師兄加油

窮人最大問題係無錢

唔敢講
自私啲講
見到香港咁
我唔想個仔做下一個手足....

前排屋企個煮食爐壞左
俾錢我阿媽去買, 去買左一個爐頭既爐返黎
我話以前都用開兩個爐頭 點解買一個, 佢話平d
搞到而家煮野食好煩

加多樣 17. 無知，信政府外人，唔信自己仔女

老豆老母有錢，信老豆老母
老豆老母窮，信自己

唔知你話嘅窮係幾窮啦
但讀超多書果D人 九成九都唔會搵得好多錢
更多唔識理財
識超級多依D人

true

窮人生仔正仆街

所有野淨係會睇表面
唔識思考點解會咁

我在50多就上高豋，語言方式好特別，靠年輕人幫忙才能有p戶口，我們這一代是比較智識低，只向社會經驗及跌倒的經驗，養孩子不是一件容易的事，跟你們的是兩個世界，我們開始連衰退，有部份已經不能照顧自己，你們會獨立生活，有自己的想法，just do it 但也要接受改變的後果

只會諗當下想要嘅嘢，唔諗後果。呢種心態衍生出各種窮人行為，e.g. 爛賭、亂買嘢

咁多借口,有料住籠屋都考到十A啦.讀書黎講至緊要有無心有冇一個獨立環境,其餘既父母放手就OK,俾部電腦 IPAD你就已經夠晒

對你黎講係改變
對我黎講係未來

fear comes from uncertainty

有目標有想法先可以創造未來
無目標隨波逐流只係純粹生存

年齡只係物理上的障礙，並唔係固步自封的藉口。

我全中

Can’t agree more
住老鍊咁遠如果揀hku唔撚俾我住hall（當時未有地鐵）
入左shitty有 exchange offer 唔撚俾去
依家搵得幾皮就覺得仔女搵好撚多（其實低收入開見識少成世未搵過幾皮）
現實中同做專業人士都十皮8皮了不過人地早我一代起步，我唔會怪自己

我年輕時也是你的想法，去到50才明白上一代的辛勞，我父母尚在，所以我希望能令他們能豐衣足食完成餘下人生

令你貧窮的真正原因:
1.買奢侈品
2.用信用卡
3.努力工作
4.比家用屋企

信用卡果D真係會激死人 你阿媽都真係亂嚟
買公屋當年係超級大新聞嚟的 唔使房處親人講都知啦 我未住過公屋都知啦
又唔好懶佢唔話你知

投錯胎

豐衣足食係屬於需求層次理論的頭兩層
樓上表述嘅係對下一代嘅關懷同盼望。
勸介步步為營係出於好意，提醒後果自負則有輕視意味。

正因為生活不容易所以人才要生活，希望你可以勇於面對。

利申：人到中年

基本上全中，好想重刷人生

1. 同意（每個月喺你荷包攞錢同折舊嘅就係負債）

2. 唔同意（好睇你點用，有信用卡可以做到自動支付同統計，控制到支出）

3. 唔同意（你窮嘅時候就更加要努力做狗，之後先有錢投資）

4. 唔同意（如果俾得唔多，可以係推動力）

令你貧窮的八大原因:
1.買奢侈品/追星/打機
2.用信用卡
3.努力工作
4.比家用屋企
5.借錢讀書
6.承造按揭
7.賭錢
8.信政府

9. 過份著重衣食住行生活質素（未有錢就學人洗錢，留意到大部分香港人都係咁）

好多人都中哂呢八至九樣野，註定一世基層

有得申請公屋。

唔小心窮到有情緒病，攞埋傷津

廢港個環境欠你嘅，就要諗方法攞盡佢

屌⋯⋯我老豆中撚咗9成，好彩我老母正常小小

都唔知我老母咁高質，做咩揀個咁嘅人做老公

當年考A-Level，我大壓力到喊。

我個老豆濕鳩到不斷鬧我，又話咩心理質素唔夠強大D鳩話我最後得好（真心，會考高考都有A有B）就認屎認屁

我呀媽調返轉，當年因為想我近學校所以要搬屋

same不過平時都係好孤寒

其實我冇怨咩
我讀到中四出黎做學徒裝上網
一路做
記得當年考完會考就去番工

當時唔識諗
唔知讀書重要

之後就咩都靠自己

但當老豆一條賭債
老母一埋卡數
我唔求做咩富二代，贏在起跑線
我只係想由「零」起步

當你既家庭係由「負」起步
係一個「負二代」
一次又一次
一而再 再而三打亂自己既計劃
真係好辛苦⋯⋯

窮人唔好生仔
唔好有養兒防老既概念
害死自己
害死下一代

仲有窮撚父母唔重視人脈、社交，令你生存到俾飯你食就算
我中學雞每日淨係得廿蚊飯錢，無任何零用錢
同學初頭約出街食飯唱k但我無錢多數都推，過多排佢地就唔再搵你，係學校入面好似幾fd，但放左學就無人搵我
毒撚就是這樣練成，我而家把口好屎，唔識同人講野

鍾意食垃圾食物e.g. 斬料?

當養寵物咁囉,俾D愛心

可能我當年唔識啦
18歲人冇咩留意呢啲野

其實如果間學校近得黎係地區band1真係冇乜所謂，如果係窮又夾硬想去傳統名校，應該會過得好自卑

d窮父母把口真係唔識合埋
做d乜都唔順眼乜柒都屌

b]財經台巴打時間表

一至五 閒日
9~4點 買賣港股
4~8點 夜期 美期 炒賣
8~3點 美股買賣

六日
日頭 買馬
夜晚 買波

假日消遣
馬場 麻雀館

旅行
短線 澳門
長線 拉斯維加斯

[/b]

窮父母根本唔應該生仔，應學新加坡制度剝削佢地生育權，唔比佢地生小朋友！

嘩,
鬧足我6個鐘

鄧你慘.

我見到第六項，做按揭，o撚左咀

生活不難，心境問題，人比人比死人，我不是輕視年輕人的做法，也隨著佔中、返送中的運動感染而同情你們生於亂世，也很無奈；無求品高，知足常樂，係我近年的做人的宗旨

講真 其實有番十幾歲人
好多時覺得自己識某D嘢多過父母
所以可以唔使聽佢哋講嘢

全中 我中撚晒

大家都好多負能量
我都係公屋窮人出身但我覺得自己身在一個相對幸福嘅家庭，不如都分享下比大家聽

我爸爸係一個温和顧家唔煙唔酒嘅人
佢廿幾歲偷渡落黎香港
喺我大伯間工廠打左一世工（人工唔高，一萬以下）
期間仲返夜校自我增值學英文（後來我問佢點解學，佢話為左想將來教自己仔女，當時小學佢真係都幫到我好多，教我英文幫我默書）
直到我初中時佢就生cancer 無再返工
靠住平時儲返黎嘅錢退休養病，而家已經好返
係我眼中佢無咩大缺點，好爸爸一個，從來無打過我，大聲鬧我都好少（我細個都唔係好乖嗰隻，女仔黎講算百厭）
要講我最睇唔過就係佢無咩大志，當年其實好多機會買樓/投資，但佢都貪小唔敢買，結果去到好後先買左間公屋自住，不過就算佢老老實實咁儲/做小投資，都儲到8位數字嘅錢，for 退休生活&我地買樓用。

我媽媽就係全職主婦，好勤力+好錫/體貼仔女+顧家嘅好媽媽。雖然佢正如大家口中所講，係好少讚子女，雖然有時都會自信心不足。有問過佢點解唔讚下我，佢就話因為唔想比人覺得佢自大，佢話佢自己知道我地叻就得。由細到大我呀媽極之睇重讀書（都會比時間我地娛樂），為左唔想嘈住我地讀書，可以唔開電視/較靜音睇，為左我地就放棄佢唯一嘅娛樂

到我同2個呀哥終於入哂三大出哂身做野咁多年，佢地兩老終於到左享福收成期，都可以話係脫離左窮人階層，只係我都係恨自己賺得未夠多未能夠比到好多佢地

所以其實窮人家庭都唔一定係個個都有問題，有d人窮得黎都可以開心幸福，至少我細個都覺得係開心幸福

恭喜你
記住呢份感覺
教育好佢地
要識分是非黑白
做人開開心心

真正中曬樓主講既係最撚僧睇依d幸福post ，你幸福關人撚輸呀屌你老母，依家依度就係窮＋廢，走撚開啦

窮人同中產爭嗰一步其實好細

考試唔合格

公屋窮父母無理鳩鬧法：
點解你咁撚蠢考試唔合格，你唔好讀書啦，大個做咕哩啦

中產父母講道理鳩鵝法：
咁你下次點樣先可以合格？你諗吓自己仲爭啲咩？如果你用𠵱種心態做嘢，第時大個會點？你想做一個乜都得過且過嘅人，定係成功嘅人？你自己諗。

有錢嘅我唔太清楚，我身邊都係窮同中產家庭嘅朋友多

憎人富貴厭人窮都係窮人心態之一
人人出生都唔同
冇咩問題

小農基因

一個人幸福係應該嘅

唔好中咗窮人思維，批鬥人哋「晒幸福」係錯，反而諗吓自己未來點可以好似人哋咁幸福

窮真係唔好生仔
活夠玩夠安樂死
留底自己條屍做無言老師
或者捐晒啲器官成就別人

啱，由自身開始改變，希望父母終有一日都會改變佢地嘅諗法/做人處事態度

我屋企中晒

『我們這一代文化程度不太好，學歷也有問題』
底學歷不是窮思想的籍口, 你睇下樓主所列十六條有邊條係要高學歷才能辨別對錯? 底學歷不是擋箭牌, 唔好第一句就逃避。

『省吃儉用才能給你們可上大學』
首先,有免費敎育,上到大學,窮人仔女有GRANT/LOAN,所似, 大部份係納稅人供的。第二, 仔女考上大學,係佢地付出時間,精力,克服資源比中產少的劣勢, 勇敢面對考試壓力。講功勞, 仔女第一, 納稅人第二。才能 這兩個字請收返。

『去花錢，旅行、食好西』
仔女收入少但大使係錯, 父母窮思想都係錯。但他人的錯誤不會令自已的錯誤變啱。指責他人, 拉其他人落水是無用的。

『已經不提家用的回報問題』
仔女係父母決定生的, 養育本來就係父母的責任。唔好覺得不提家用已經係施恩。你無問仔女想唔想來這個世界。

『我們這一代如做得不好』
你通篇回覆都係維護緊你地嗰代人, 唔肯正面回答窮思想問題, 你又點會覺得你地嗰代人有乜問題, 唔好咁假。

你都中左樓主所講的窮思想

呢種家庭已經唔差
窮唔係罪 思維窮先係 起碼你老豆老母身教 身教出黎既仔女差極有個譜 唔好話上一代 就算呢一代好多都係教到舊屎咁 窮人生仔唔仆街 不過冇錢又唔識身教就真係聽仆街

兩隻假膠扮老屎忽圍威喂

以前讀大學係尖子，現在基本用心就可以入大學，唔好玩啦！我的年代有高學歷，入到大學個個都6-7萬而不是2.5～4.5m，一兩個單位或豪宅係不成問題，至於grant loan 吾洗還?住hall不用錢？每月成8千蚊，共4年都幾拾萬，出嚟搵到錢就不可一世，無父母的支持而咁輕鬆讀書，直升大學？
我父母經濟能力問題才不能上大學，但能完成中學已經很滿足，我們只要求溫飽，去到37歲才能有自己的物業；畢業幾年就想買樓！你有的不滿，我這代可能做得不好則由你自己開創吧！
至於帶你們是罪過的話，只怪我們這一代不是貪錢誠之類的有錢人，未能符合生孩子～完

2.講嘢自相矛盾

你就係死窮毒撚

2.講嘢自相矛盾

你就係死窮毒撚
Quote錯
自

5同6 中到應

官小垃圾極都有個譜
我果間係呢家d人講緊寶校 讀仲要執埋

我屋企會講 係咁架啦 有本力你咪搬走囉 咁巴閉
無本事就收聲
再講就會俾人打
唉
暫時無能力搬唔走

想知你幾時讀中學？

絲打已經好幸福啦
仲有屋企人都儲到8位數字 唔係窮啦
同我地相比 我係羨慕tim

佢老豆一個養哂全家
無乜投資都儲到八位數本身都\就窮極有限啦

一人住 輕鬆

1. 我話納税人俾左大部份，你就話你都有俾，九唔搭八。其實你嗰幾萬蚊只係一個大學學位總成本的18%，所以,「才能」你都係收返!
2. 一個窮家仔女有大學讀，首功係納税人及學生，入大學依加比前容易左，父母的功勞會因此上升？個logic係點？唯一改變的是如果入唔到，學生要付較大責任
3. 講買樓？又想串年青人！你嗰時要不食不喝廿幾年才買到？
4. 我地期望父母無窮思想，不是期望父母要係李嘉誠，一來就想屈人！
5. 你可能係假膠，不過，你講野真係好有代表性，利害！

免費教育？納稅人的錢？唔洗錢就由幼稚園直至大學！我計過要幾拾萬，也不能以滑浪風帆金牌的廣告每個細路要4,000,000，有少少學識就自以為是，讀書叻不代表懂得處世，感恩，只是埋怨、投訴，那個年代沒有競爭，交棒給你去傳承優質的管教方式啦！我都完成任務，細路你們要走自己的路！

唔識用英文思維，只睇中文電視、報紙一定窮一世⋯⋯

我7x年會考英文都合格嘅！但不懂英文思維，我也看南華早報和明報英文翻譯！間中聽吓陶傑沈旭暉啲中文嘅思維邏輯；我窮得夠洗就好，不會訓醒又贏1,000,000的神話！

富一世就留給你，你搜集一下資料香港啲有錢佬是否個個懂英文思維

到你 10A 做到醫生就同你拎幾萬蚊家用，要你找卡數，問你幾時買樓俾佢住好啲

再補多句：無我生得你咁聰明，你邊會便到醫生？

我父母都會同人講自己供我讀大學

明明表係我填、錢係我還、生活費係我返 part-time 搵返嚟

返 part-time 仲要問我拎家用

思維窮甚至有某啲中產/暴發戶都係一撚樣。

三萬黑警啲下一代應該都係喺呢啲家庭長大。

做多點好事，否則下世又loop一次

「人哋xxx個仔都係咁讀書啦 又唔見你學下人」

窮人成日講親戚幾叻
識得邊個邊個做醫生律師 住邊到 揸咩車
日日係到吹水 聽到都覺得煩
你識人唔等於人地識你

第三樣我老母中撚哂

窮人連聽日既計劃都唔知，點會plan到十年廿年

今日母親節

我同意樓上的看法，主要係華人基因係自卑和自大，跟外國人教養係鼓勵和支持，價值觀不同；一般係要孩子賺錢為目的，很少按孩子的興趣去選擇學科或工作，也形成登仔常常出現薪水和財富比較的心態，用名車、手錶或高消費等，要借助識邊個來掩飾，包括前任創科局局長一樣

母親節還母親節，我講既都係事實

買自己唔需要既野。

最大問題係 生埋一大堆！！

人地有錢人就買樓就學校

窮人父母：你18歲排公屋咪得囉 大個自己搬出去住啦 千零蚊租 好抵架

有啲國際學校要買幾百萬債券添⋯
例如哈羅 漢基呢啲

事實，我認識既中產階級只生一件
反而啲住公屋既窮人父母生3件4件
6個人逼埋係間400呎公屋

讀港大個啲大部分中學係讀名校
好多男拔女拔喇沙華仁

Whatsapp比父母

廿歲黎香港 一個月得一皮野唔夠
唔住唔飲唔食要儲8位數要儲83年
點計都唔合理wo......

我話嘅現世代，你講6/70年代？！

12. 視投資為洪水猛獸

不認同，越賭越窮見得多，由有樓人士輸到變窮人都見過

儲到八位數都話窮撚

真係講得好好

投資=/=賭錢

乜都比唔到但又成日話唔感恩
我屋企嗰兩件話我唔識感恩佢地都算
仲要成日話支那養大我唔識感恩支那

可以係同一回事，股票=估票，投資埋果d夾錢做生意最後又爆煲。
不過見到最大問題都係玩股票玩埋d衍生工具，但你又唔玩呢d其實又係浪費時間。

衍生工具真係偏向賭錢零和遊戲
不過買正股始終係做股東分享公司盈利
賺唔賺到錢真係睇心態能力

中撚到
啲point你歸納出黎?

一睇就知作野
生cancer醫都傾家蕩產
仲有8位數剩

毒巴老豆老母特徵

可能7位，打錯呀

呢個關咩事，夠分入到top大學就得啦

你父母真係好癲
讀心理學架

原全好似識分析環境因素去點令你班化骨龍成材

跟佢大伯打，人工表面上少，可能有時會私下

所以識到人都係其一因素

吓！邊個話生cancer 會傾家蕩產㗎！唔好咁講，又益咗保險、私家醫生、私家醫院喇！公立醫院係下等人才去等死，而優質的人就要有私家服務啦！明明化療佰幾蚊，私院和醫生起碼1次收8K呀！重未計鏢靶條大數，留翻D錢比星火都好呀，尤其bupa 的廣告係你可用3500萬呀！嚇死人啦！

差唔多全部中晒, 但呢d 應該中產家庭都常見，但窮既應該比較多

我都覺得係 間廠仲要係自己大佬既
可能同屋企講就1皮 實收就

窮人最大問題: 冇錢

窮有窮好，最緊要住公屋
第時就算做閪工都有地方自己生存到

咁又住喺度？仲俾唔俾家用？

用電用多左呢樣野真係好撚on9
有冇屌埋你唔熄電腦